蘋果A1: DR毒針案關鍵人 夥胡定旭「援港檢測」

【#A1頭條】中國國家衞健委組成的「內地核酸檢測支援隊」成員來港第二日，早上與華昇診斷中心董事長胡定旭在支援隊入住的九龍維景酒店密會。支援隊昨已表明要加強華大等三間內地在港檢測機構的檢測量，華大即華昇母公司，本報調查發現，華昇的董事名單中，包括2012年DR集團美容毒針事故中涉事實驗室的時任總監華壽恩。有立法會議員對事件感到震驚，質疑華昇的檢測水平是否符合公眾期望。

PUSH THIS

姐係佢嘅lab做毒針？

呢個先重點

推

Pish

毒針禍港

核彈

假大內宣

push

呢個係唔係要PIN 個個 大家一齊唔做TESTING 以防 DNA DATABASE 個PO

推推

backup先

大大力推呀

呢個世界就係有啲人總係無惡不作，支共專招募呢類人

推呢啲好過推埋啲假膠post

大頭奶粉個關鍵人冇被罰，轉左去做疫苗，後尾就出左疫苗事件，D大陸人又走晒落黎打疫苗。

貪污

再整毒針

優先幫藍絲檢測

垃圾不意外

急不及待玩玩了(指官商勾結)

想投共自保咁wow

土匪政權

拉

Cls
抽完DNA就啪針

藍絲慢慢啪

Push

依家中咗招嘅人入院，去亞博可能死多兩錢重 即係逼人隱瞞病情，香港真係cl晒s

有料就唔會痴埋去

佢之前做會計, 唔通做過HA主席, 才知醫療重好運錢?

胡定旭 係政協
在 VIU/NOW 主持大嗚大放
經常訪問高官或者親中人士

立場藍都發黑
成日叫示威者做暴徒

武漢肺炎的病毒檢測準不準？華大基因可不可靠？社區篩檢40萬人有沒有必要？這些問題需要問，但同時是煙幕彈，實情是現在已沒有人能阻止中共扶植的「Umbrella產業」在全球擴張。

華大基因（BGI Group）在幾日前慶祝在深交所上市三周年，受惠於病毒測試盒在全球大賣，第一季業績急增近四成，上半年營收升達232.96%，淨利16.3億元人民幣。報告亦披露在短短幾個月間，BGI已在全球設置58間火眼實驗室，每間每日都可做至少4000個病毒篩查。若連同前日剛剛簽約的安哥拉，中共已成功藉着這場疫情進駐甚至壟斷了18國家地區的基因工程產業，距離建立全球人類基因庫的目標又近了一大步。

打入只是第一步，之後怎樣以火眼實驗室為戰略據點升級設施，將基因病學檢測服務逐步擴大至腫瘤、婦嬰、遺傳病等範疇，進而參與各國的醫療改革，將醫療產業的重心由外科、內科和藥廠轉移到基因工程為主軸，才是BGI正在磨拳擦掌的事。值得注意是，在非洲安哥拉計劃新設的五個實驗室中，竟有一個是溫室實驗室，明顯與武漢肺炎完全無關，但揭示了BGI如何透過「測毒抗疫」這個堂皇的理由，暗中推行其他議程。溫室實驗室指涉着另一盤大生意——基因改造農作物，而且是非洲市場。

丹麥早在2016年爆出530萬人的健康私隱被BGI「錯誤地」送往中國簽證中心，當時沒有引發太大關注，去年起國民基因庫才開始被視為國安問題，寫入美國的國安報告之中。最早做這種廣譜民族基因收集勾當的國家其實是美國，他們以科研之名與中共合作，大規模向中國農村婦女抽血，中國企業則趁機會學習升級基因工程技術，美企亦趁機販售大量器材和設備，Complete Genomics甚至被中方全權收購。那時才2013年，正值奧巴馬和拜登的美好時代，美國國會完全漠視了這種養虎為患的戰略錯誤。

現在，BGI成了基因工程界的華為，西方國家才意識到問題嚴重，無奈國內基因工程公司的程度已遠遠落後BGI，以致FDA在今年3月在不情願之下，也要破例為BGI的武肺病毒檢測盒開出緊急批准認證。BGI極速擴張市場，各國憂慮國內的基因工程公司敵不過競爭，紛紛想辦法出策維護，其中最好笑的個案發生在澳洲。

大概4月，澳洲富豪Andrew Twiggy Forrest眼見疫情這麼厲害，便透過Minderoo基金會斥資2億澳元向BGI採購1000萬個RT-PCR測試劑，買了6部檢測儀，BGI還派了6個中國專家監督安裝。Twiggy打算「貢獻」國家，哪知莫里森政府不領情。當局指Twiggy的採購是其個人的商業決定，暗示他先斬後奏霸王硬上弓，Twiggy則反駁指他是為澳洲政府代支，以為國庫會全款歸還。就這樣，在未經國會撥款審批的情況下，產生一筆2億澳元的爛帳，BGI袋袋平安，莫里森被迫埋單。問題是，國內的檢測盒產能已滿足了澳洲需求，那1000萬個唯有撥入國家戰略儲備束之高閣。全國只有維多尼亞省政府使用BGI的檢測，其他的都用本土的PathWest。誰是最大贏家？

BGI的效率係好恐怖，在塞爾維亞，4月12日簽合同，15日就設備和專家抵達當地，20日火眼實驗室就投入使用，成為巴爾幹地區第一個病毒基因檢測的P2實驗室。從這個例子可見，BGI藉着疫情如何在技術落後國家迅速設立據點，做獨市生意。日後疫情消退，火眼實驗室就會展開計劃的第二步，要求當地的醫療產業整合，培訓當地的員工，讓中國成為全球最大的基因工程輸出國。香港政府和醫管局，當然會配合。

wa 屌

因此，BGI不介意把40萬份香港人的基因樣本銷毀，因為要落實基因普查計劃，日後還有大把機會，現在最重要是做好公關工作，擺出一副可靠不洩密的形象。而在中國大陸，BGI建立的全國人口基因資料庫，是歸中共公安部管的。電視劇看得多，在現場找到你的DNA，所以你被判有罪，但若然你真的不在現場，你又如何脫罪呢？

中共正在抽取全國7億男性的基因，小學生排隊接受公安抽血，而國民都不太清楚自己的權益。本來，只有罪犯的基因數據被入庫作日後的甄別，現在卻是所有國民都被視作潛在罪犯。為甚麼是男性？因為Y染色體上有一個獨特基因Y-STR，其家族遺傳的特異性非常高，所以中共公安部就利用它發展一套家系排查技術。就算你沒有交出DNA，但只要你家族中其中一個男性親人有，公安就可透過犯罪現場的DNA鎖定有關的所有家族成員，大大縮窄了目標範圍。

2月23日，南京公安公佈透過這個系統成功偵破28年前的姦殺案。疑犯沒有參與抽檢，但由於男家11個親戚有做咽拭子檢測，所以全被公安鎖定為姦殺犯。11人被審問和排除後，就輪到家族其餘的男親人受審，藉著大包圍，最終緝拿歸案。沒錯是沉冤得雪，但這種整個家族一同論罪的審判倫理，難道沒有侵犯個人權利嗎？公安部炫耀，不需要7億個男人全部入庫，7%就足夠，超過兩成已非常準確。日後，無端會有警察上門說你是嫌犯，因為你有那個基因，所以你可能有罪。

所以，保護好你自己的DNA不被獲得是不足夠的，多年沒見的大伯或三叔只要被公安深喉過，他們一樣也有辦法找到你。這種技術，只是恐怖統治的冰山一角。全民健康碼，就是假定無碼的人危害公眾健康。即使你很健康，只要官方判你的健康碼係紅色，你就無辦法出境，甚至被強制隔離。到底疫情恐怖，還是被Umbrella入庫恐怖？人類的未來就在我們當前的決定之中。

作者

原來之前係大陸人呃大陸人錢

Fuck China

好恐怖

唔係招募，係佢哋有份

澳洲個單野

毒針救港

//電視劇看得多，在現場找到你的DNA，所以你被判有罪，但若然你真的不在現場，你又如何脫罪呢？//

推 要多啲人知

好撚膠

真好撚垃圾

勁

ph

免費驗藍C一定狗衝

Pushhh

根本吹大咗 佢地係黎研究點樣造第四波

佢地得呢啲水平

Dllm

呢個要推，屌佢老母

打香港人毒針 100%後遺症
仲嚴重過中肺炎自癒
全部風險都係為防疫

WTF

點解仲俾佢哋周圍害人

推推推

明報： 政府批准3間化驗所做核酸檢測 不過發現中檢公司主要做汽車檢測認證 無經營醫務化驗業務

勁丫